<resources>
    <string name="app_name">Laboratorio3Plataformas</string>
    <string name="btnvirus">Virus</string>
    <string name="btnsintomas">Sintomas</string>
    <string name="btnindicaciones">Indicaciones</string>
    <string name="nombre">Nombre</string>
    <string name="edad">Edad</string>

    <string name="infoEdad">

        Con el estallido del brote en España ha llegado también la alarma. La demanda de mascarillas
        creció un 8000% la semana pasada, pese a que las más vendidas no sirven para proteger contra
        el patógeno, y ya están agotadas en la mayoría de las farmacias. Las autoridades sanitarias
        recuerdan que el virus no se transmite por el aire y llaman a mantener la calma: la última campaña
        de gripe común en nuestro país causó 525.300 casos y 6.300 muertes. El CoVIT-19 es potencialmente
        mortal tan solo para determinados grupos de riesgo, que se definen en función de la edad y de que
        padezcan enfermedades previas. ¿Cuáles son?\n\n

        Los datos estadísticos aportados por los investigadores chinos del Equipo Epidemiológico de Respuesta
        de Emergencia a la Neumonía del Nuevo Coronavirus, tras analizar más de 70.000 pacientes afectados, apu
        ntan que el 81% de los casos son leves, el 13,8% son graves y un exiguo 4,7% son críticos. A este último
        grupo pertenecen los mayores de 80 años, en los que el virus alcanza un 14,8% de mortalidad. Estas son la
        s tasas por grupos de edad:\n\n

        En los afectados de entre 10 y 49 años se ha registrado un índice de mortalidad de entre el 0,2% y 0,4%. Sol
        o hay tasas superiores al 1% en las personas que mayores de 50 años. Se eleva al 3,6% en las personas de ent
        re 60 y 69 años y hasta el 8% en edades comprendidas entre los 70 y los 79 años. Hasta el momento, los niños
        parecen estar a salvo de los efectos más graves ya que ninguno ha fallecido a causa del virus.\n\n

        MÁS HOMBRES QUE MUJERES\n\n

        Este seguimiento muestra que en los grupos más jóvenes la mortalidad del virus es el doble que la de una gripe
        común, que ha causado la muerte a más hombres que mujeres (un 2,8% frente a un 1,7%), y que afecta especialmente
        a las personas con enfermedades previas, sobre todo de tipo cardiovascular (un 10% de la mortalidad), diabetes (un
        7,3% de mortalidad) y afecciones respiratorias crónicas (un 6,3%).\n\n

        Si analizamos los datos en conjunto, todo ello resulta en una mortalidad general del 2,3%, una cifra que se alinea
        con los datos que ya se venían manejando. No obstante, La Organización Mundial de la Salud (OMS) ha informado que es
        a tasa de mortalidad se corresponde más con la realidad de Wuhan que con la del resto del mundo, donde el índice se
        queda en un 0,7%.

    </string>
    <string name="comentar">Comentar</string>
</resources>
